<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Java | Kaneda's Blog]]></title>
  <link href="http://kanedafromparis.github.io/blog/categories/java/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kanedafromparis.github.io/"/>
  <updated>2015-10-21T12:07:50+02:00</updated>
  <id>http://kanedafromparis.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[kanedafromparis]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[NetBeans Days]]></title>
    <link href="http://kanedafromparis.github.io/blog/2015/10/16/Netbeans_Days_Paris/"/>
    <updated>2015-10-16T23:53:12+02:00</updated>
    <id>http://kanedafromparis.github.io/blog/2015/10/16/Netbeans_Days_Paris</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2><img class="left half" src="images/blog_java.svg" width="150" height="120" title="&ldquo;Main theme is Dev&rdquo; &ldquo;dev&rdquo;" ></h2>

<h1>Netbeans Days</h1>

<p>Vendredi dernier avait lieu la première rencontre autour de NetBeans à Paris.
Netbeans est un IDE OpenSource écrit en Java/swing qui existe quasiment depuis aussi longtemps que JAVA.</p>

<p>Il est construit à partir d'un framework swing NetBeans Framwork qui permet des développements rapides d'application riche.</p>

<p>Je me suis occupé des vidéos en voici un résumé des interventions</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=w_dVecNv6HE">Fonctionnalités et nouveautés incontournables de NetBeans IDE(VO)</a></h2>

<p>Geertjan Wielenga de oracle nous présente netbeans, ces origines est sa philosophie. Il présente les fonctionnalités de l'IDE.
 - Utilisation des structures standard des projets sans modification (Maven, ant, Node, cordova&hellip;)
 - L'outil de complétion, de création de codes et de manipulation de code
 - De nombreux widget pour refacturer le code dont le &ldquo;Turn to lamba expression&rdquo; qui permet de convertir des syntaxes de boucle 1.7 en syntaxe 1.8, plus compatible Lambda et certains diront plus lisible.
 - L'intégration au navigateur web
 &hellip;.
 C'est une bonne entrée en matière pour la prise en main de cet IDE, qui à de très nombreux atout à vous donner</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZylVL--uhw0">La communauté NetCat</a></h2>

<p>Éric Barboni de l'Université de Toulouse nous présente la communauté NetCat, en charge de la validation de l'outil. Il s'agit de l'ensemble des travaux réalisé par la communauté pour vérifier la Qualité de l'IDE, la non-régression.
Il y a des dizaines de bénévoles qui consacrent un parti de leurs temps personnel à la vérification de l'outil.
Le cycle est de l'ordre de 3 mois, avec un mois de préparation, un mois de test et un mois de consolidation.</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZylVL--uhw0">La communauté NetCat</a></h2>

<p>Éric Barboni de l'Université de Toulouse nous présente la communauté NetCat, en charge de la validation de l'outil. Il s'agit de l'ensemble des travaux réalisé par la communauté pour vérifier la Qualité de l'IDE, la non-régression.
Il y a une dizaine de bénévoles qui consacrent une partie de leurs temps personnel à la vérification de l'outil.
Le cycle est de l'ordre de 3 mois, avec un mois de préparation, un mois de test et un mois de consolidation.</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=kh7QJq1-XqA">La communauté (suite)</a></h2>

<p>Geertjan Wielenga présente différents types de soutien de NetBeans à ces utilisateurs et présente certains cas d'usage de communication.</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=b9YlEWTXxY4">De JavaEE à AngularJS</a></h2>

<p>Nebrass Lamouchi de la société de conseil Davidson SI, nous présent un cas d'usage de développement, d'un service métier exposé en REST et consommé à partir d'angular JS.</p>

<p>La présentation présente de nombreux atouts de NetBeans, comme la complétion des annotations, l'intégration de différents types de code (Java/JavaBeans/JavaScript, etc&hellip;)</p>

<p>C'est sans doute une présentation à creuser un peu pour un développement classique de JEE via Netbeans.</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=KUw_ZWHuKdI">Faites nager des robots avec NetBeans Plateform</a></h2>

<p>Guillaume Genty présent RobotSwim. Il présent plus particulièrement l'interface développée en NetBeans Plateforme et comment l'IDE facilite le développement JNI (Java Native Interface). Un joli projet IOT (internet of things) avec un cas d'usage de l'apport de java pour l'intégration de composants dans des environnements complexes.</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZylVL--uhw0">Développement rapide JavaEE avec WildFly</a></h2>

<p>Emmanuel Hugonnet de Red Hat nous présente ces travaux d'intégration de WildFly au sein de l'IDE NetBeans. Intégration qui apport une utilisation seamless du serveur d'application au sein des projets ainsi qu'un grand nombre d'aides comme l'affichage des Ressources JAX-RS. Un très beau travail qui va faciliter nos travaux de développeur.</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=SsBsWLGIBHg">Plateforme NetBeans : UNESCO J-ISIS</a></h2>

<p>Jean-Claude Dauphin présente un outil de consultation des bases de données documentaire utilisée par l'UNESCO developper à l'aide de NetBeans Framework.</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=B8sChXDxObM">Plateforme NetBeans : EasyTopo</a></h2>

<p>Fabrice Irie nous présente EasyTopo, un outil de consultation d'information géographique SIG (information géographique).</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=4WwOQkpruj8">Plateforme NetBeans : Audiveris</a></h2>

<p>Herve Bitteur nous présent son projet Audiveris:  outils de ORM reconnaissance de partition de musique, pour pouvoir numérisé des partitions de musique pour les transformée dans un format utilisable par les programmes informatiques.</p>

<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e7KbsWSIwaY">Développement modulaire avec la plateforme NetBeans</a></h2>

<p>Présentation par Geertjan Wielenga de NetBeans Framework pour le développement rapide et modulaire d'application riche swing.
Un vrai raccourcit pour développer des applications client lourdes.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
